---
extends: _layouts.answer
section: content
title: ใครเป็นคนเขียนอัลกุรอาน?
date: 2024-06-23
description: พระคัมภีร์กุรอานคือพระดำรัสจากพระผู้เป็นเจ้าโดยแท้ ซึ่งพระองค์ทรงเปิดเผยต่อพระศาสดามูหะหมัดโดยผ่านทางเทพเจ้ากาเบรียล
  (Gabriel)
sources:
- href: https://www.islam-guide.com/th/ch1-1.htm
  title: islam-guide.com
---

พระผู้เป็นเจ้าทรงสงเคราะห์พระศาสดามูหะหมัด {{ $page->pbuh() }} ซึ่งเป็นพระศาสดาองค์สุดท้ายของพระองค์ด้วยปาฏิหาริย์นานัปการและพยานหลักฐานอีกมากมายซึ่งสามารถพิสูจน์ให้เห็นว่าพระองค์คือพระศาสดาที่แท้จริง ซึ่งประทานมาโดยพระผู้เป็นเจ้า เฉกเช่นเดียวกับที่พระผู้เป็นเจ้าทรงสงเคราะห์พระคัมภีร์ที่ทรงอนุญาตให้เปิดเผยได้ซึ่งเป็นเล่มสุดท้ายของพระองค์ นั่นคือ พระคัมภีร์กุรอาน ด้วยปาฏิหาริย์นานัปการที่สามารถพิสูจน์ได้ว่า พระคัมภีร์กุรอานเล่มนี้คือพระดำรัสจากพระผู้เป็นเจ้าโดยแท้ ซึ่งนำมาเปิดเผยโดยพระศาสดามูหะหมัด และไม่ได้มาจากการประพันธ์ของมนุษย์คนใด

พระคัมภีร์กุรอานคือพระดำรัสจากพระผู้เป็นเจ้าโดยแท้ ซึ่งพระองค์ทรงเปิดเผยต่อพระศาสดามูหะหมัด {{ $page->pbuh() }} โดยผ่านทางเทพเจ้ากาเบรียล (Gabriel). โดยที่พระมูหะหมัด {{ $page->pbuh() }}, ได้ท่องจำพระดำรัสของพระองค์ ผู้ซึ่งต่อมาได้ทรงบอกต่อให้กับบรรดาพระสหายของพระองค์ บรรดาพระสหายเหล่านั้นได้ทำการท่องจำ และจดบันทึกไว้ จากนั้นจึงทำการสังคายนากับองค์พระศาสดามูหะหมัด {{ $page->pbuh() }}. อีกครั้งหนึ่ง ยิ่งไปกว่านั้น พระศาสดามูหะหมัด {{ $page->pbuh() }} ยังทรงทำสังคายนาพระคัมภีร์อัลกุรอานกับเทพเจ้ากาเบรียลอีกปีละครั้ง และสองครั้งในปีสุดท้ายก่อนที่พระองค์จะสิ้นพระชนม์. นับแต่เวลาเมื่อมีการเปิดเผยพระคัมภีร์กุรอานมาจนกระทั่งทุกวันนี้ มีประชากรชาวมุสลิมจำนวนมากมายมหาศาล สามารถท่องจำคำสอนทั้งหมดที่มีอยู่ในพระคัมภีร์กุรอานได้ทุกตัวอักษร บางคนในจำนวนเหล่านั้นสามารถท่องจำคำสอนทั้งหมดที่มีอยู่ในพระคัมภีร์อัลกุรอานได้ก่อนอายุสิบขวบเลยทีเดียว ไม่มีตัวอักษรสักตัวในพระคัมภีร์กุรอานได้เปลี่ยนแปลงไปในช่วงหลายศตวรรษที่ผ่านมาแล้ว

พระคัมภีร์กุรอานที่นำมาเปิดเผยเมื่อสิบสี่ศตวรรษที่ผ่านมา ได้กล่าวถึงเพื่อข้อเท็จจริงต่าง ๆ ซึ่งถูกค้นพบหรือได้รับการพิสูจน์จากนักวิทยาศาสตร์เมื่อเร็วๆ นี้ การพิสูจน์ในครั้งนี้แสดงให้เห็นโดยปราศจากข้อสงสัยว่า พระคัมภีร์กุรอานนั้นจะต้องมาจากพระดำรัสพระผู้เป็นเจ้าโดยแท้ ซึ่งนำมาเปิดเผยโดยพระศาสดามูหะหมัด {{ $page->pbuh() }}, และพระคัมภีร์กุรอานเล่มนี้ไม่ได้ถูกประพันธ์มาจากพระมูหะหมัด {{ $page->pbuh() }} หรือมนุษย์คนใด และนี่ก็เป็นการพิสูจน์ให้เห็นอีกเช่นกันว่า พระมูหะหมัด {{ $page->pbuh() }} คือ พระศาสดาที่แท้จริงซึ่งประทานมาโดยพระผู้เป็นเจ้า มันเป็นเรื่องที่อยู่เหนือเหตุผลที่ว่า น่าจะมีใครบางคนเมื่อหนึ่งพันสี่ร้อยปีที่ผ่านมา ทราบความจริงที่ได้ถูกค้นพบหรือถูกพิสูจน์เมื่อไม่นานมานี้ ด้วยเครื่องมือที่ล้ำสมัยและด้วยวิธีทางวิทยาศาสตร์ที่ล้ำลึก
